暗瘡救星

生左十年暗瘡，除左口服a酸咩都試過。琴日用左一日時間解決左個問題 ，急不及待同巴c分享。（非廣告）

自從高孝壓力大，搞到不停生。
壓力搞到身體差，免疫力低，暗瘡印要幾個月先好到。 成個日冇自信。

而家2x歲，環境引起既壓力唔大，但個人好易緊張。睇過中醫有d幫助，但都係起起伏伏。而家食野好清，牛，羊，海鮮都唔敢食。

前日發現自己可能缺乏Zinc / 太多copper，朝早食左zinc supplement, 由朝到晚塊面冇出油

( 大家可以睇下自己有冇以下症狀）
Zinc deficiency symptoms
1. Anxiety ,好易情緒緊張
2. 好差免疫力，傷口好慢好
3. 手甲有白點
4. 手腳冰冷
5. 好易Diarrhoea
6. 脫髮
7. 暗瘡/ dry skin

太多copper
1. 情緒成伏
2. Depression
3. Mind racing
4. Obsessive thoughts

唔好意思，趕緊功課，冇咩心情翻譯。但依個對我黎講係救星，睇左咁多年高登知道好多人同我有同樣struggle, 所以好想分享

以下係睇左少少科學論文總結：
Some clinical journals suggested Zinc supplements help 3x% of people in a acnes population.
Copper contributes in neurotransmission, may parti一cipate in depression or anxiety pathway
——————————
牛，羊同埋肉類有好多zinc, 同埋要減日常生活食既copper(e.g. Soya)
如果真係食supplement要一步步黎，因為太多zinc 會引起貧血等問題， 同埋一開始食copper level 可能會都升好快(positive response)，頭幾日暗瘡可能差左，加皮膚好黃

有人有興趣再討論~ 食左一日我由以前全日都唔開心,到而家真笑。

塊臉洗完冇耐就出油
有用保濕爽膚水
有得閒mask
又好乾
又易爆瘡
點搞

樓主食邊隻？
同埋點知係咪缺鋅？

你check 下你有冇我以上講既症狀 (plus 好難專注都係sign), 如果有可以試少少zinc supplement,(e.g. zinc gluconate start with 22mg 1 日), 試幾日睇下自己會唔會feel 到relax左

我朝早食左一粒zinc piconate 22mg, 中午開始好愉快, 到10點左右開始眼訓

長期食太多zinc supplement都會降低免疫力, 所以唔好依賴
(e.g. i guess, 你如果好缺乏,一開始zinc吸收好快,
一直升,去到optimum 吸收最好,
去到over 太多, 吸收會變差)
所以我打算食~6星期就開始減低係supplement量,用飲食控制
一齊努力

我要強調, this may be a solution to me, 但唔一直係所有人既解藥。但經過依個經歷,我會覺得暗瘡係身體話你知你少左D野或多左D野。如果唔係zinc, 咁咪驗下血,驗下頭髮 睇下係咩事。

I was struggled for long time because of acnes issue, I guess if this may help, why not try (as long as you do it step by step ) ! I paid hugh effort in fight agianst it like jogging for an hour 3 times a week and ful mask every night, the turn outs were not as good.

依個係我前日搵到既暗瘡既review paper ~ 有興趣可以睇下
趕緊paper 翻譯唔到, 唔明係道問 (利申: 我大學讀生物化學)

食開邊隻 有冇圖
唔洗同b雜一齊食咩？

我係外國, 我隻牌子香港未必有
我估香港gnc是但係隻zinc你試少少有冇用先
我會試左淨zinc先, 咁你先試到自己係咪缺乏zinc
因為你唔知B complex會唔會含有D你身體excess既成份,
一齊食你就試唔係zinc有冇用

TO 有情緒問題既朋友, 以上係關於微金屬(Copper, Zinc, Magnesium, Calcium, 等)對情緒病既影響既學術論文

有少量 (未充份) 証據係有影響既~
姐係話生命滿希望, 情緒病唔係你既錯，你只係營養不良。

留名 巴打好有心

Lm

巴打個post正

咁如果成日明明唔夠瞓都好難入睡算唔算?

即刻bookmark

我近排內分泌係咁爆瘡

呢一個月係咁爆 留名

留名

首先利申我唔係醫生

你淨係中一個sign 我地好少即刻懷疑你有依個病，e.g你得口渴冇中其他症狀我都唔會即刻懷疑你有糖尿病
訓唔到有好多因素 ，e.g. 我自己發現唔係床上玩電話，make sure係黑夜訓係有助入睡（ps 我半夜3點無啦啦起左身應緊你，我估因為自己琴日3點幾飲左咖啡）

咋一樣野係要睇係係咪zinc 缺乏高危人士，
有人應聽日打

依個字太broad, 你形容自己有咩症狀會比較易理解你出咩問題 （e.g. 你m到？）

應該咁講 我係嗰朝好早起身 但可以頂到好夜瞓
即係應該眼瞓但我唔眼瞓 有時瞓覺會眼光光咁好難先瞓得著 冇玩手機環境好黑好靜
唔似其他人咁恰兩恰就瞓著咗

其實我好多都中 7樣中6樣加埋個難入睡
1. Anxiety ,好易情緒緊張
2. 好差免疫力，傷口好慢好
3. 手甲有白點
4. 手腳冰冷
5. 好易Diarrhoea
6.脫髮
7. 暗瘡/ dry skin

我呢排真係狂爆瘡 皮膚勁乾

難入睡都係zinc deficiency 其中一個sign. 巴把我係你既話會9沖去買黎試下（記得唔好overdose)

好啦,琴晚早訓個身體未習慣訓咁多, 而家5點幾起左身,打少少字如果幫到你自己又開心D:

以為係依個網既翻譯:

以下人士係zinc缺乏既高危一族:
食唔夠野
長期胃病
長期肝病
腎病
成日飲酒
糖尿病
大肚婆
素食者
吸收太多鐵既人

以下係含高 ZINC 既食物:
紅肉
蠔, shellfish(蝦,蜆...)
果仁(花生唔係果仁)

Copper同zinc 係 anatagonist (姐係一個高,另一個會低番)

(我自己覺得點解我會覺得牛肉毒係因為,
1. 可能胃唔好吸收唔係好到入面既zinc
2. 身體detect到吸收zinc, copper feedback, 即時copper level會升高->生暗癚

所以hopefully我身體regain返正常水平既zinc to copper比例既時候我可以狂食牛

嘩慘喇我半素架 所有紅肉一律唔食
咁食多啲supplement 補唔補得返

copper係身體自己製造 而zinc係靠吸收

中咗呢啲

用j卡lin啦

好似係copper身體會儲存（但都要食物/水/環境吸收）
Zinc係唔會儲存

香港邊度有zinc supplements 賣

我係巴打
本身塊面已經好多油
到左夜晚直頭識反光
平時都係keep住生幾粒
但近排唔受控制係咁爆出黎
主要爆係額頭同兩邊腮位
粒粒都好腫，但係無'龍'

我估,萬寧？
GNC online store應該有

葡萄糖酸鋅口服液（三X牌）

大陸藥房先有得賣
人仔$25 12枝

dermalogica clear start 系列

食好多肉都有1,3,4,5,7
咁代表咩

點解唔搵下美國貨要買大陸貨?
GNC, 萬寧應該有

@@ 依個我冇研究, 但我tends to建議大家正正經經買D大牌子補充劑

Amazon個D?

1. 可能係zinc同你D症狀唔關事
2. 可能係你經歷過一段壓力大既日子, 搞傷左 胃/小腸, 吸收唔係好到zinc ???

Watsons都有賣

我見有d強效鋅 混合鋅 真係唔識分
同埋絲打你建議淨食鋅先？
腸油

我最近都開始食鋅同b complex
好似有啲用

lm

留名
好比心機，搵哂paper，令我有番少少希望
想問下樓主係食完冇油出？暗瘡係咪暫時未有生少？
你post果d s/s我七樣中五樣，好有衝動聽日去gnc買樽黎食

你估我無搵過咩
係得大陸先有呢隻
係葡萄糖+ 鋅
單純鋅就緊係易搵

留名先

我係內分泌失調而爆瘡

留名跟進

前幾年都瘋狂爆瘡

未打完 跟住戒口 唔食牛肉 淨係食豬食魚 睇埋中醫 過咗半年好啲 好多印
但而家又爆過

支持 我都有研究開鋅 有半貧血 暗瘡 成日好攰 食左鋅架b雜 平時瞓覺發好多夢 食咗之後訓得勁好 好似暈咗一日再醒返

食開既巴打可唔可以介紹食邊隻

同埋想問問樓主 我淨係右邊面同下巴會生 係唔係有咩問題

你而家皮膚點？

我係食Zinc Picolinate
人地做暗癚研究多數用zinc gluconate
Watsons 個強效鋅係zinc gluconate,跟返佢建議分量食

今日第四日食, 食左之後冇出過暗癚 (走米都冇, 朝早起身洗面見到黑頭甩出黍

其實好多studies個evidence都好weak
主流醫學唔會buy呢套
亂吹呢啲感覺就好似果班以重金屬為名賺錢既仆街醫生

世上有太多偽科學假借科研之名賺錢，巴打食藥前諗清楚

要戒清牛，羊
但又話牛，羊多zinc
咁應該戒定唔定戒？

好耐冇試過咁好訓

唔止訓, 以前少少事就好緊張, 即刻link到好worse既後果;
而家係覺得唔緊要啦

以前控制唔到自己幾時relax, 24 小時keep住fight-and-flight response,
而家收放自如左好多

首先, 我冇利益沖突

我都強調大家唔好overdose~

我post哂D論文上黎就係等大家自己去睇~
其實開post 係真心想happy share,
如果依樣野係有充分證據一定work,咁佢已經係暗瘡治療既first line treatment
而zinc deficiency以我所知唔係first line treatment,
我之前睇過幾個皮膚醫生都冇幫我驗血睇下我夠唔夠鋅定其他野

出post係希望同我一樣struggle左好多年既人認識依樣野,
如果你因為依樣,然後食完即好,恭喜你
如果對你冇用,祝你快D 搵到解決方法

我出post唔係為左為zinc 醫暗癚debate/defense
我本來係打算一齊討論下, 如果你見到我其中一個回應post左份2016年暗癚既review paper, 有時間我可以翻譯出黎, 篇paper review左好多唔同 substances 對暗癚幫肋既evidence, eg benzoyl peroxide, antibiotics(Erythromycin, Clindamycin), Niacinamide, Triclosan, Isotretinoin
有D冇咩found ge副作用, 但因為clinical evidence 唔夠冇醫生會開比你

另外, 依個世界好多野係有用,但因為樣野平, 賣唔到錢,冇咩人做研究, 所以證據不足

(關於用護膚品係咪有用, 我睇過一個皮膚科醫生話 好多high street 賣既野係design not be absorbed by our skin = useless
反而超平既emollient cream , aquaeous cream 先可以保濕)

中醫話要戎牛羊

我係想講我就係因為戎左牛, 可能因為咁zinc 缺乏

但我自己經驗係, 我食左牛我個晚係即生暗癚, 咁咪好似同依個理論contradict 左? ~
然後我睇上網有人講, 如果你長期zinc deficiency, 咁因為copper 同佢係antagonist pair, 無啦啦食牛比zinc個BODY, 咁copper 既level 就會升超高去compensate, (冇evidence ga, 係我聽落自己覺好有道理)

如果根據咁樣諗, 姐係zinc去返正常水平之後食牛都唔會爆癚

我唔係醫生~ 我都唔知咩事

依道有篇文, 自己睇下幫唔幫到你

中咗1/4/5/7
腮邊好多石頭瘡 大唔大機會係

巴打食開邊隻同邊個牌子
除左暗瘡仲有失眠問題
再加上社交焦慮症
前排趁病左特登倒多左咳藥水等自己好訓d

同埋想問耳珠入面都生瘡關唔關鋅事？

我覺得係我地依D長期面油超多, 生左幾十年暗癚

已經盡左最大努力都係係咁生既會關事

如果你得一兩粒, 最近至生未必關事

中呀樓主！我就係食supplement 醫好暗瘡，不過我係食綜合維他命，入面都有鋅的。

不過幾年前啦，近排又生番，聽日試下剩係買鋅睇下係咪缺乏鋅

岩呀，油多（冬天唔出街照樣成面油），勁多白頭粉刺同黑頭

我覺得手甲有白點都幾關鍵
但如果暗癚令你好struggle, 想試下既冇壞,
試下一日食2x g zinc gluconate 左右, 1-2個星期都冇改善咪唔好繼續囉

巴把你好痴線,
但我明白當你好struggle既時候真係冇辨法

好似真係好正咁聽日狗衝買樽黎食

樓主係咪呢隻?

好嚴重暗瘡同印問題 試過好多暗瘡膏都唔得又冇戒口

都中左幾個症狀 一直以來都多面油 暗蒼方面最近就少左 借問聲如果無呢隻病食左會有咩副作用？仲有佢醫唔醫到暗蒼印？

我食緊Zinc Picolinate,~ 都有好多人食zinc gluconate
唔知chelated zinc點 ~ 跟返佢樽寫個量食應該OK

如果你zinc係正常水平, 你食supplement過量吸收當然唔好啦,
你上網search zinc overdose ~睇下有咩副作用

你如果你唔肯定~食少量D我諗冇問題, zinc 係人每一日都要攝取既野~ 我唔會叫佢做藥~ (你食大dosage/你係大肚婆就一定要跟醫生指示)

暗癚印我自己都struggle緊依個問題

外服我用緊:bio-oil + zerobase cream
用緊biooil 第3個星期,好似有少少用
biooil要同cream 1比1咁用,唔係真係太油

zinc同copper係antagonist既意思係指absorption
即係你diet多zinc既話，就會吸收少d copper
關係gut既transporters事
自己都有暗瘡問題 溫完final再睇下d paper先

btw巴打你讀相關既科？

點解唔食a酸？我本身都係多暗瘡果啲人，食左之後就好少再生，就算係都好快好，而家皮膚好好
由以前成日俾人笑我成面暗瘡到宜家啲人問我點護膚

利申: 食a酸已經係幾年前既事

善存。。。。 但佢成份有zinc同其他vitamin 樓主點睇

買左watsons BLACKMORES隻BIO ZINC試下,試完睇下有冇用

我發覺飲奶一定爆。大家係咪都唔飲得奶同瘦

留名，我都唔知買邊隻好，
唔同牌子之餘，又有15毫克同25毫克咁

你貧血食維他命依d要問醫生
Zinc overdose會引致貧血
所以你唔好自己亂黎啦

日係英國日日飲奶，暑假返香港冇飲爆超勁
而家諗返覺得可能我係英國飲過濾水，香港飲普通水（我呀媽話香港係銅做既水喉）

上網有人話多calcium會令zinc難d吸收，唔知關唔關事

我飲奶都會爆同all
但我唔係瘦
無記錯既係關high GI事
即係糖分既易吸收程度
愈易吸引愈易爆

呢7個我中6 係手甲無白點
但我係面唔乾

GI level超關事~
所以為唔係甜一個月皮膚一定超好
但我係戒唔到甜

(zinc deficiency既人係crave for sweets )

其中2大種貧血係: 鐵缺乏性貧血, Vit B12 缺乏性貧血,
你真係貧血一定要睇醫生驗下

我係得一半果種 醫生話咩事都無架

唔好意思 可唔可以搭單問下
食a酸對暗蒼印有冇幫助
暗蒼唔多無但好多暗蒼印

我都係唔多暗癚但暗癚印超難好既人
暗癚印可以係(scar)係可以由幾個月至幾年都唔退,
暗癚印都可以係hyperpigmentation- 依個要做好防晒等佢退
唯有令一粒暗癚都唔生

食A酸應該可以醫暗癚,之後印會慢慢退

(我自己覺得暗癚印退得比正常人慢係metabolism問題, 要搞好個身體先)
令一個解決方法係接受自己(acceptance),
暗癚引起既post inflammatory hyperpigment (紅印), 正常外國人唔會覺得唔靚,係我地亞洲人先覺唔靚
我仲學緊, 接受自己係多印, 個人開心D, 身體好D, D印自然退快D

(另外係儲錢做laser )

自己小心身體啦
佢有冇查到你咩原因貧血?

Symptoms of Vitamin B12 or folate deficiency anaemia
extreme tiredness
a lack of energy
pins and needles (paraesthesia)
a sore and red tongue
mouth ulcers
muscle weakness
disturbed vision
psychological problems, which may include depression and confusion
problems with memory, understanding and judgement
Some of these problems can also occur if you have a deficiency
咁樣睇你似Vit B12 缺乏多過zinc, 醫生話得你貧血佢一定有幫你驗血

(人懶 ,你真係睇唔明我先翻譯比你啦)

絲打好好人 我係父母有一半 所以我遺傳左一半 但醫生又話咩影響都無 但我會覺得個人易攰

萬寧GNC賣呢隻又有zinc又有copper
佢話雙劍合壁 即係點

師兄，如果一粒突咗好幾個月嘅好似石頭瘡
好礙眼，好樣衰
點搞好

塊面多油，多暗瘡紅印，暗瘡印 ，咁有咩方法解決

我牛，炸嘢，熱氣嘢，糖份嘢都無食，無飲

嗰7樣嘢，除咗脫髮，我中晒

copper 嗰度，中晒。。

中

維多c點睇

我會買左你左手邊個枝zinc picolinate先
遲D你自己feel到zinc : copper 比例平均左咁先食zinc加copper,
佢依個係比D人日日都食zinc supplement 既, 防止佢地copper level 太少

你試左benzoyl peroxide 未?

XD冇研究

我未發現自己係zinc deficient之前飲左幾個月檸檬蜜糖水,
皮膚白左好多,精神左
咁我覺得vit c 係one of the main anti-oxidant, 實有用
想方便可以食丸仔,但我覺得檸蜜正D

呢隻醫暗瘡好啲定係GNC枝zinc picolinate？

想同樓主做朋友

幾年前食過A酸, 食果陣就真係無生
宜家都係可能講緊1,2個月生一粒

不過停食A酸之後塊面就油返

其實我係想講食A酸之後醫生會叫我驗血
會唔會就係想驗zinc夠唔夠呢?
從而決定食既份量同時間

我冇食過A酸唔太清楚醫生為咩驗~
以我所知食A酸傷肝,
你食前佢會幫你驗你肝烤(?)素,要夠一定水平先會比你開始療情

療程

話說我食左zinc之後可以控制自己幾時relax,
但人生存緊有D時間太relax係唔得既 (eg返工時)
入左幾枝外用藥膏今日到貸, 之後定期匯報下

sulphur soap, niacinamide serum, acnomel

ps: 睇paper 見到可能有效既外用藥膏, 非廣告, 藥房有得賣瓜???

今晚寫paper進度ok 既話再解釋下佢地個mechanism

(我係自己既白老鼠)

同一枝黎架 佢呢個zinc picolinate配方係有埋copper
定係買其他牌子既zinc gluconate呢⋯

好難抉擇

見到樓主咁落力，上水留post多謝你(之前淨留正評)
仲有如果我想搵維他命D同濕疹嘅關係要點搵

try google:
eczema vitamin D
or google scholar:
eczema vitamin D review

eczema最好treatment都係一日幾次emoilment cream
itchy 就試下E45 cream
好嚴重就睇醫生啦~佢可能會開steroid比你(不過steroid用太多真心傷身)
做運動好似有幫助
利申:profession係服務呀婆呀伯

你想溫和D就用zinc加 copper
想aggressive D就zinc gluconate la
(我估)

你係咪讀過病理同藥

我既暗瘡通常生係臉到 一開始會少少紅同凸起 禁落去都通 第二日就會見到少少濃 無整爆 禁落去仲痛第三日 好似變一粒會凸起既肉粒 禁落去又唔痛 最後就變左印
想知可以點搞 有無人都係咁啊？

無知一問 有啲zinc嘅supplement寫住for men
其實係咪男女都食得？

留名支持，我食左一年a酸，雖然冇爆得咁勁，但之後都有周不時起暗瘡，又容易有‘檂‘，好煩，試下樓主方法睇下得唔得

食特效藥一年就掂. 不過藥都幾貴 . 要醫生先開到果種藥,
睇皮膚科啦, 不過係私家醫生,
果種藥係可以令你出油少咗, 收細油脂線.
細果段時間好少面油. 停藥一段時間, 如果唔出豆豆即係成功,
唔係就再食多個半年. 減藥就掂.
我就係咁醫番好.

想問下E家暗瘡印係咪要搽防曬 都生左3 4年 搽完會唔會慢慢退

我都好多紅印 想問下塊面紅過關二哥 點解外國人唔會覺得唔靚 係咪外國人皮膚差d同本身面都有d紅 反而亞洲人or華人平均皮膚都青靚白淨 先顯得d印核凸

我都有依個問題,
感覺個暗癚未死哂~

其實我都唔知

要搽防曬,搵D唔易致暗癚既防曬

佢地覺得有曬斑好靚
另外,佢地日日都化妝先出街, 文化黎
我覺得係亞洲人太變態,下下追求完美好大壓力姐

細個時候皮膚好白淨 但生撚毛開始可能荷爾蒙過多爆勁多瘡 嗰段時間好自卑 由一個陽光少男變成個自卑撚 過佐幾年後 大概17歲後完全好翻 暗瘡印都無 之前無戒口 放假更加會夜訓 淨係每晚都會用男士洗面奶洗面 慢慢的就變返以前白淨皮膚 但有時食熱氣嘢都會生一兩粒酸痛暗瘡（表面無白色嗰隻） 過一兩日又好翻 可能塊面要乾淨好重要

你走啦,依道唔喜迎你

你走啦,依道唔歉迎你

走啦你 你唔係我地暗倉底

樓主我都係喺英國讀書 介唔介意影你食開果隻俾我參考下 唔該你啊

Solar - Zinc Picolinate

係咪正係日頭先搽 夜晚唔洗

係呀,除非你夜晚有太陽

咁一開始應該買邊種先 我成日都係石頭瘡多 唔會成塊面生 一時會冇 有嗰陣就全部都係石頭瘡 點搞好

乾性皮膚但係圍住嘴邊都有暗瘡可以點搞

我除左 3 6 之外全中
印淡左但宜家新既暗瘡爆得仲多左
唉好煩 身邊啲fd又話搞搞佢
女仔又唔敢識
但想分享下自己以前係肥仔(90kg)
白凈無瘡 但自己用左個半月左右減到60kg之後
同埋coursework多左又夜訓 啲瘡就一發不可收拾 21歲仔花樣年華塊面搞成咁
嚇走曬啲女仔 仲A0緊 又自卑

次次爆完瘡 d印都會好深色 好耐都唔散 仲要好大忽
淺色個d都幾年仲係度
上年開始去左美容院做草本同骨針
做完草本的確爆少左瘡
骨針就一開始做完皮膚會明顯好左
但過多幾日又打回原形
呢年前前後後都洗左幾皮野（join療程+買護膚品）

睇完都唔明
姐係要食邊種 鳩沖去買

樓主造福萬民聽日就買嚟試下

嘻嘻thank you

香港人對暗倉知識她底 重講熱氣果啲 西方研究係身體缺乏

我覺得中醫有佢既理論基楚~
有D西方醫學搞唔掂既野中醫搞得掂
而部份理念不謀而合, 例如中醫話唔好食炸野, 西方角度係炸野上面既粉醬GI index (昇糖指數高), 所以傷口難D好

我覺得中國人養生方面係屈機嫁

我覺得食完野即刻抺嘴, 搽cream好似有D用,
因為抺嘴好似令到個嘴邊好干

我覺得supplement 唔好食多過建議攝取量
啱啱睇左 Zinc 每日不多於15mg 要記住平時嘅膳食中都有機會吸收到zinc 雖然微量 但當每日都咁食 身體好難好排走啲多餘礦物質
好似係

我長期出暗瘡但唔算好嚴重，生左8年都有，今年25，有食維他命e同護肝，同埋做開gym有飲奶粉會有其他維他命係入面，但我肯定唔關奶粉事因爲我一直都生

有時會爆得好勁，仲要好耐唔謝嗰種

我睇左啲病症得2樣match，我都唔知自己點解生

我有去睇醫生，開左啲藥同藥膏就好返啲，但都仲生。塊面會好乾同甩皮。
但一停藥一排又爆過，黎緊要去睇多次醫生先又

絕對係,所以我不斷強調唔好食過量!!!!

./\. 聽你咁講, 你考慮下, 問下醫生肯唔肯比你食A酸啦
(你係男? 你冇食steroid操肌呀嘛?事關食anabolic steroid操肌副作用係生暗瘡

搵左上面GNC個隻 原來都幾難買 唔係間間萬寧有

有冇人有update

我溝左樓主 大家揾晍到架啦

食咗三日 爆得仲勁

咁唔好繼續食啦,
係部份人身上work,
唔代表個個人都係因為少左依樣野先生暗癚
希望你搵到屬於你既解藥啦

最近忙到hihi~ 見冇人應所以冇update
食左幾日沙嗲牛,牛排, 咖啡牛~毒到HIHI~
所以生左幾粒酒米, 搽緊新買返黎既藥膏, 好用的話介紹比大家
btw 有得食番牛既感覺實在太好

放肆呀你 其實就住就住唔食牛真係好痛苦

買唔到zinc既藥丸
買左樽維多c (10mg zinc+ 1000mg vitamin C)
唔知得唔得呢

我塊面係好明顯比其他人粗糙+乾（但會乾到出好多油）
易生暗粒黑頭同暗瘡
而且好容易就傷風 一傷風就狂打噴嚏 狂流鼻水
可能都係缺乏左鋅

我有個療法就係乜都唔查 用水洗面 咁就冇敏感

前幾日我無食zinc
即生 我估我係缺

如果唔多暗瘡 但好容易緊張 情緒容易低落 食zinc幫唔幫到我

食兩日左邊面額頭爆哂瘡 睇黎唔岩我

追左POST
想問下MIND RACING姐係咩?
同埋如果唔想食藥 點樣可以多啲ZINC 少返啲COPPER?
自己本身已經算係食肉獸

食完兩邊面仲腫 即刻停食
我就快俾暗瘡玩到我謝 日日戴囗罩你估我係扮韓仔啊 堅灰

痴線架個半月減30kg?
點做到 你係咪減肥減到個人冇哂精神影響皮質?

宜家重返少少 65kg左右
果陣係唔食米飯加狂做運動 鄭多燕其實係好有效
我都諗緊係咪減得太勁冇曬營養
事關肥仔果陣啲皮膚白裏透紅 又彈又好摸

聽日就買黎試
近呢三個星期戒左咖啡奶茶同鮮奶 皮膚好左好多不過就係有幾粒死人石頭瘡
btw 亦有開始食1000mg vitamin c 同埋向來因為做gym所以唔食同飲甜食

Zinc 係香我地日常食既牛肉，雞蛋，魚都會搵到，而且係屬人體較易吸收既一類

咁點解我地會缺乏zinc

利伸 無讀bio唔識

各位巴絲，唔好意思，趕paper潛左水
話說我過左蜜月期，keep住食zinc又出返暗瘡lu,不過新陳代謝比未食前快，d瘡謝得快左，加上用biooil,d陳年印明顯淡左
話說我前日排到隊睇（英文政府醫生）佢開左抗生素同deferrin 比我

Differin係類似外用A酸， 話說我前年揸左成年都冇改善，而家新陳代謝快左加食antibiotics, 好似幾有用

希望抗生素素唔好搞差返我身體啦

我用keep住食zinc, 但過左蜜月期加考試壓力，都係會出瘡。但冇以前咁嚴重同個人冇以前咁易緊張

食落去如果你個胃/intestinal tract唔好咪吸收得唔好
同埋依D minor minerals吸收好受其他野影響

eg 我而家係緊既抗生素要我前後2個鍾唔可以食zinc, iron, magnesium
因為zinc, iron, magnesium會影響抗生素既吸收
咁我估the other way round, zinc, iron, magnesium都會比其他野影響吸引

sorry ar ~ 係呀, 唔係個個人work

mind racing 好似係 你個腦不停咁諗野, 你控制唔到佢去停,
特別係你想訓覺既時候, 你想唔再諗野, 但你stop 唔好, 跟住你就失眠啦
仲有焦慮既時候, 你想快D停左佢, 但你控制唔到,不停咁去諗

食少返D copper 我估就會改善zinc吸收
e.g. 少D豉油

So sad, 我就係因為狂食牛就爆左幾粒癚
跟著食左D蝦米敏感半個粒都唔使成面紅左

未必, 不過你想試下 百幾蚊試幾日 afford到既可以試下
你真係因為zinc deficiency既話 <2 日你已經感受到個分別
試幾日都冇用就唔好再食啦

巴打讀醫？
食zinc有冇副作用？

唔係讀醫
冇咁叻
要強調, 只係一隻讀生物化學既小毒毒

食過量既話會影響copper吸收
會 e.g. 貧血

咁食得太多有咩副作用？

食左一排 對我好似有d用

係咪有巴打試完鋅片唔岩食，我可以買黎試下
tg:callgg

我有九成把握應付暗瘡
Email傾下
dennis1999@gmail.com

前三年開始塊面生勁多暗瘡
本身係間唔中出下咁
一下子成面都係
仲要好多都係石頭瘡
叫都唧唔到
三年以黎都好唔開心
比勁多錢睇中醫都無用
但帶次去完越南浸完啲海水
塊面食幾多煎炸野都無事
（個frd啲濕疹都好返晒 之前佢係嚴重到會皮膚出水咁）
但過左半年又開始生
上年六月搬左黎澳洲
唔知係咪空氣好左
依加已經無咁勁
可能一兩星期都有一粒咁
但都係好易散個啲
依加諗起如果要返香港
好驚又返發

oxy果隻暗瘡膏得唔得

oxy 2.5%

每次黎M下巴就一堆咁爆出黎可以點搞

我左邊面成日生 下巴位間唔中有 可以點搞

我老婆都係咁
佢可以幫你

有咩解決方法

PM
dennis1999@gmail.com

有無巴絲食緊zinc可以分享下成效？

推一推
食左兩個禮拜zinc
痴線真係一粒新暗瘡都冇生！！
之前狂爆已經下定決心3月尾食A酸，點知而家暫時冇生瘡我又可以觀望下
大家真係不妨試試

Zinc deficiency symptoms
1. Anxiety ,好易情緒緊張
2. 好差免疫力，傷口好慢好
4. 手腳冰冷
5. 好易Diarrhoea
7. 暗瘡/ dry skin

太多copper
1. 情緒成伏
2. Depression
3. Mind racing
4. Obsessive thoughts

中咗呢啲

樓主仲係度嗎？

我睇完你篇文之後好認同，因為我都覺得自己係缺鋅(例如食牛會爆)，而且除左脫髮同好易緊張之外其他近乎中曬

我D暗瘡主要集中係嘴邊，尤其是嘴既右下角，面頰果D就係暗瘡印，3年前睇醫生食A酸食左半年留低既（前胸同背脊都有暗瘡，背脊留左好多痕）

食A酸果陣塊面當然唔會生好多暗瘡，最多生2-3粒細既，但係停藥之後暗瘡都算反反覆覆，D印就唔知點講反正都應該好難消，可能過多幾年到我25歲就會變左疤痕跟一世，呢D都算啦冇乜所謂，我凈係希望唔好再生only。

我本身皮膚唔好，塊面易熱易紅，但冇玫瑰痤瘡呢個問題。

順帶一提，我個人比較瘦，飲奶都會爆瘡（同上面某巴打一樣）

我尋晚走去買左3樣野

Jamieson vitamin B雜
維多C (Vit C + Zinc 10mg)
善存

希望可以醫好D暗瘡，

如果樓主見到個post 可唔可以加我TG Tmc_SC?
我有其他野想請教

我同你一樣好瘦 飲奶一定爆倉 其他人係咪

我都係
轉左飲豆漿好左少少

哈佬各位巴絲
食左2個月zinc
用左4個月bio-oil 去印
食左1.5 個月antibiotics 加外用A 酸

其實到而家仲有生暗癚 (我估仲係A酸爆發期)
不過比以前少左好多, 同埋冇咁易出油+ 而家暗癚好快好
最滿意係左邊面以前D印令到好似黑色咁, 而家係淺左好多啦

總括黎講, 對於我地依D爆左10年癚既人, 單一治療唔太夠
首先,我覺得要心態上個人學識relax (依方面我覺得zinc對我有幫助)
最近學老人家玩氣功, 每晚都做,我覺得對入睡同slow down自己有幫助

second, 其實我都好抗拒抗生素, 不過如果佢係用黎令我係A酸爆發期冇咁差, 我覺得食都OK
Thirdly, 我覺得以前考試chronic stress 搞到我身體好差,個肝, 血液循環差, 免疫力都唔夠正常依個年紀既水平
(我覺得A 酸係一定work, 但要令自己唔好返發, 就要學識搞好自己個身體先)

大家一齊為身體健康, 身心健康努力
sorry, 依篇野文筆好呀婆feel

唔好用到請救咁誇張
我冇telegram, 有咩係道講啦
但如果真係好personal, 又係好重要,我考慮download la

咁我係呢度問
想知你食左幾耐？ 效用如何？ 我呢個組合食左3日左右未見效用但暫時冇生新既暗瘡
同埋我想問月見草同魚肝油有冇用？ 因為我見其他人會加埋呢兩個一齊食
我其實得咁多野問 所以你唔洗download TG了

啊係，我仲想問你腸胃功能好唔好？
因為我腸胃唔係幾好，驚食呢d會吸收唔到，我每次食完之後屙既尿都會黃+有味

一陣搵下邊度有得賣
其實啲石頭瘡關唔關whey protein,creatine,L-carnitine呢啲事

定純粹係因為有d成份係我身體已經有，唔需要所以用尿排翻出黎？

吸收唔哂係正常，你只能夠吸收兩成

明白

如果想吸收鋅可以買南瓜籽食(Pumpkin seeds)
一日20粒

我食左3個月啦好似
我覺得未去到神藥,而且我而家仲有生暗癚, 不過冇以前咁嚴重
月見草同魚肝油我冇試, 你可以試下再分享比大家聽
對我黎講zinc最有用係, 我個人易左放鬆

我都唔sure, proteins
不過你做gym 都唔好比太多physical stress 自己, 要慢慢黎
身體負荷唔到太大壓好自然會減少effort比冇咁重要既身體部份(e.g.皮膚)

其實大家可以試下咩都唔用淨係用水洗面
效果都幾好

其實點知自己係未真係缺zinc?

我係咁

咁輕微都要post埋圖上黎

現實睇嚴重好多

今日買左 好細粒係正常？

可以嘗試生物共振儀呢類測試，不過價錢都比較昂貴。其次係食用呢啲補充劑係需要大約一個月先見效，冇得急

咁我食一個月睇下點先
食左幾日單純係心理作用覺得有改善

石頭瘡都食zinc

樓主而加點

我係素食者，但我真係keep on 會生粒粒 巴打有咩解救？你話食得多zinc 會貧血，我本身都貧貧地會唔會出事？
利申 貧血唔關食素事

樓主 你本身多唔多面油 ？ 食左 出少左油？

我都想分享下 我食左gnc b雜 一個月 出少左粒粒 同埋皮膚好左好多

暗瘡果啲點

三、生活習慣

鋅也會因為壓力、咖啡、茶、高纖維飲食、月經和射精(每次射精的精液中含有約1到3毫克的鋅)而耗損。

source：

打j好似關事

其實有啲人可能係毛囊炎，而唔係痘印，所以一直都搞唔好

屌我陣係好瘦 飲奶爆硬